<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Tous Posts - zalepentester | Blog</title>
        <link>https://zalepentester.com/posts/</link>
        <description>Tous Posts | zalepentester | Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>info@zalepentester.com (Saliou Thiam)</managingEditor>
            <webMaster>info@zalepentester.com (Saliou Thiam)</webMaster><lastBuildDate>Sun, 18 Feb 2024 19:00:56 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zalepentester.com/posts/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Compromettre Microsoft Outlook via l&#39;ouverture d&#39;un simple Email  : CVE-2024-21413 (Exécution de code arbitraire)</title>
    <link>https://zalepentester.com/cve-202421413_microsoft_outlook/</link>
    <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 19:00:56 &#43;0000</pubDate>
    <author>Saliou Thiam</author>
    <guid>https://zalepentester.com/cve-202421413_microsoft_outlook/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/Outlook-CVE-2024-21413.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Introduction CVE-2024-21413 baptisée MonikerLink est une vulnérabilité critique qui permet à un attaquant non authentifié de divulguer le condensat (hash) NTLM local et potentiellement une exécution de code arbitraire à distance. Son exploitation nécessite une intervention de l&rsquo;utilisateur.
Avec un niveau de criticité de 9,8 sur (CVSS), elle représente l&rsquo;une des menaces les plus sérieuses récemment révélées. Cette vulnérabilité ouvre la porte à des cyberattaques sophistiquées, allant du vol de données au déploiement de rançongiciels à travers le réseau d&rsquo;une organisation.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Evanti : 4 vulnérabilités critiques (CVE-2023-46805, CVE-2024-21887, CVE-2024-21888 et CVE-2024-2189). Exploitation &amp; Correctifs</title>
    <link>https://zalepentester.com/4_vulnerabilites_critiques_cve-2023-46805-cve-2024-21887-cve-2024-21888-et-cve-2024-2189/</link>
    <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 07:36:56 &#43;0000</pubDate>
    <author>Saliou Thiam</author>
    <guid>https://zalepentester.com/4_vulnerabilites_critiques_cve-2023-46805-cve-2024-21887-cve-2024-21888-et-cve-2024-2189/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/ivanti_exploit.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Introduction Le 10 janvier 2024, Ivanti a émis un avis concernant deux vulnérabilités majeures touchant les appareils VPN Connect Secure, CVE-2023-46805 et CVE-2024-21887, permettant une exécution de code à distance non authentifiée. Peu après, des chercheurs ont signalé une exploitation active de ces vulnérabilités remontant à décembre 2023. Le 31 janvier 2024, Ivanti a révélé deux autres vulnérabilités importantes, CVE-2024-21888 et CVE-2024-21893, touchant à la fois Ivanti Connect Secure et Ivanti Policy Secure.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Jenkins : Deux vulnérabilités critiques (CVE-2024-23897 - CVE-2024-23898) Exploitation &amp; Correctifs</title>
    <link>https://zalepentester.com/jenkins_rce_cve-2024-23897_cve-2024-23898/</link>
    <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 09:21:51 &#43;0000</pubDate>
    <author>Saliou Thiam</author>
    <guid>https://zalepentester.com/jenkins_rce_cve-2024-23897_cve-2024-23898/</guid>
    <description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="/images/jenkins-rce.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
            </div>Introduction Les chercheurs en sécurité de SonarSource ont découvert deux failles de sécurité dans Jenkins : CVE-2024-23897 et CVE-2024-23898. Jenkins a été informé de la découverte de ces vulnérabilités le 13 novembre 2023.
Deux vulnérabilités sont expliquées :
𝗖𝗩𝗘-𝟮𝟬𝟮𝟰-𝟮𝟯𝟴𝟵𝟳 : C&rsquo;est une vulnérabilité qui permet à un attaquant non authentifié, et disposant de la permission &ldquo;overall/read&rdquo;, de lire les données des fichiers présents sur le serveur. Sans cette permission, il est possible de lire les premières lignes des fichiers.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
